陳方安生 成名教授 史坦福大學研討會摘要

啱啱睇左由YouTube直播史丹褔大學“香港：動蕩的城市”研討會。演講者: 陳方安生, 科大成名教授等。以下喺佢地講嘢嘅重點。原文英文。唔好意思中文版用左 Google Translate。
陳安生
• 97之前她的工作是向世界推廣"一國兩制"。至今她仍然相信。然而，如果當日她知道中國會以用高壓政策來處理事情，她會以較少的熱情推廣。
• 中聯辦應停止干預香港的行政。香港應由香港人管治。
• 相信普選，並認為缺乏普選是不滿的根源。指出當日有關行政長官和立法會議員的諮詢文件是“完全虛假”。
• 不確定香港與中國之間相互不信任的責任是中國還是香港。
• 相信只有一小部分香港人想要獨立。多數人接受中國主權，並接受香港是中國的一部分。
• 保持“樂觀”態度，並認為中國應允許普選。

科大成名教授
• 用圖表解釋中國對香港生活方式和身份的侵犯。
• 傳達了前線抗議者的情緒。
• 解釋了導致不滿的各種事件，例如水貨客，在無用的項目上浪費金錢，西九站一地兩檢，充斥親北京書籍的公共圖書館，在大學校園裡窒息演講，洗腦學校課程等。
• 認為中國可以解僱一名或多名官員，例如林鄭，但他們可能害怕失去警隊的支持，還有一個問題是誰應該當替罪羊。

Watched 'Hong Kong: A City in Turmoil" seminar via YouTube Live - Stanford University featuring Anson Chan, Prof. Ming Sing and others. The following are the highlights:

Anson Chan
• Before 1997, her job was to promote “one country, systems.” She still believes in it. However, had she known that China would have handled things with such a heavy hand, she would have promoted with a bit less enthusiasm.
• China’s Hong Kong Liaison Office should stop interfering in Hong Kong’s administration. Hong Kong people should run Hong Kong.
• Believes in universal suffrage and thinks that the lack of it is the source of the discontent. Stated that the consultation paper on the selection of Chief Executive and LegCo members is a “total sham.”
• Wondered whether the responsibility for mutual distrust between Hong Kong and China lies with China or Hong Kong.
• Believes that only a small fraction of HK people want independence. The majority accepts China sovereignty and accept Hong Kong is part of China.
• Remains “optimistic” and thinks that China should allow universal suffrage.

UST Professor Ming Sing
• Did a good job explaining China’s encroachment of Hong Kong’s way of life and identity using charts and graphs. Conveyed the sentiment of frontline protesters. Explained the various events that led to discontents e.g. parallel traders, wasting money on useless projects, West Kowloon station Chinese border control, public library flooded with pro-Beijing books, stifling of speech on university campus, brainwashing school curriculum, etc.
• China could dismiss one or more officials e.g. Carrie Lam to calm things down but they may be afraid of losing the support of police and there is also the question of who the scapegoat should be.

lm

睇唔到影片啦